<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="teacher">
        <item>Вельгош Сергій Романович</item>
        <item>Климович Юрій Григорович</item>
        <item>Шувар Роман Ярославович</item>
        <item>Хвищун Іван Олександрович</item>
        <item>Бойко Ярослав Васильович</item>
        <item>Свелеба Сергій Андрійович</item>
        <item>Паночко Галина Іванівна</item>
        <item>Бабич Орест Йосипович</item>
        <item>Соколовський Богдан Степанович</item>
        <item>Болеста Іван Михайлович</item>
        <item>Бордун Олег Михайлович</item>
        <item>Дідик Роман Іванович</item>
        <item>Медвідь Іванна Іванівна</item>
    </string-array>

    <string-array name="teacher_content">
        //Вельгош <item>
Посада:викладач Викладачі фундаментальних дисциплін \n
Науковий ступінь:кандидат фізико-математичних наук \n
Вчене звання:доцент \n
Електронна пошта:
serhiy.velhosh@lnu.edu.ua
Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com.ua
Біографія \n
Закінчив Львівський державний університет імені Івана Франка в 1994 р. за спеціальністю «Радіофізика і електроніка» і отримав кваліфікацію спеціаліст,радіофізик. Працює на посаді доцента кафедри радіофізики та комп’ютерних технологій. В Природничому коледжі працював на посаді викладача за внутрішнім сумісництвом в 2006-2007 н.р. та з 2010 р. по сьогодні.
14.01.2004 р. Вельгошу Сергію Романовичу присуджено науковий ступінь кандидата фізико-математичних наук, а 23.12.2008 р. присвоєне вчене звання доцента кафедри радіофізики факультету електроніки.
    </item>
        //Климович <item>
        Посада:
інженер 1 категорії Лабораторії ядерного практикуму та дозиметрії, асистент кафедри оптоелектроніки та інформаційних технологій\n
Телефон (робочий):
(032) 239-46-88\n
Електронна пошта:
yuriy.klymovych@lnu.edu.ua\n
Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com.ua\n
        \tБіографія\n
Дата народження: 01.02.1985 р.\n
Освіта: вища\n
Назва навчального закладу: Львівський національний університет імені Івана Франка\n
Факультет: електроніки та комп’ютерних технологій\n
Спеціальність: прикладна фізика\n
Рік закінчення: 2007\n</item>
        //Шувар <item>
        Посада:
завідувач кафедри системного проектування\n
Науковий ступінь:
кандидат фізико-математичних наук\n
Вчене звання:
доцент\n
Телефон (робочий):
(032) 239 46 77\n
Електронна пошта:
roman.shuvar@lnu.edu.ua\n
Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com\n
        1982 р. – закінчив Львівський державний університет імені Івана Франка з відзнакою
У Львівському національному університеті працює з 1982 року
1985-1988 рр – навчання в аспірантурі
1989 р. – кандидат фіз.-мат. наук
1988 – 1994 рр. – асистент
1994 – по даний час – доцент
2016 – 2018 рр. – в.о. завідувача кафедри системного проектування факультету електроніки та комп’ютерних технологій
2018 – по даний час – завідувач кафедри системного проектування факультету електроніки та комп’ютерних технологій
    </item>
        //Хвищун <item>
Посада:
доцент кафедри радіофізики та комп’ютерних технологій
Науковий ступінь:
кандидат технічних наук\n
Вчене звання:
доцент\n
Телефон (робочий):
(032) 239-44-60\n
Електронна пошта:
Ivan.Khvyshchun@lnu.edu.ua\n
Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com.ua\n
Народився 21 травня 1951 р., с. Старостав Горохівського району Волинської області – радіофізик, кандидат технічних наук (1988), доцент (1998).

У 1968 році закінчив із золотою медаллю Горохівську середню школу і вступив на фізичний факультет Львівського державного університет, який закінчив у 1973 році, одержавши кваліфікацію радіофізик.

У 1975-1979 роках, після служби у війську, працював інженером та старшим інженером науково-дослідного сектору.

З 1979 по 1982 рік – асистент кафедри теоретичних основ електрорадіотехніки (ТОЕР).

З 1982 по 1985 рік аспірант кафедри ТОЕР.

З 1985 по 1988 рік – молодший науковий співробітник науково-дослідного сектору кафедри ТОЕР. Займався розробкою програмного забезпечення для систем автоматизованого проектування пристроїв радіоелектроніки.

У 1988 р. захистив кандидатську дисертацію на тему „Підвищення ефективності моделювання електронних схем в підсистемах автоматизації схемотехнічного проектування” за спеціальністю 05.13.12 – Системи автоматизації проектування.

З 1988 по 1994 рік асистент кафедри ТОЕР, а з 1994 року по сьогодні – доцент кафедри радіофізики та комп’ютерних технологій факультету електроніки та комп’ютерних технологій.

У період з 1992 по 1995 роки працював заступником декана фізичного факультету з виховної та навчальної роботи.

Був членом Ради молодих вчених фізичного факультету, членом Видавничої ради університету, членом Методичної ради факультету, членом Робочої групи Міністерства освіти і науки України по розробці держстандарту освітньо-кваліфікаційного рівня – молодший спеціаліст для напряму “Комп’ютерні науки”.

На сьогоднішній день є членом Вченої ради факультету електроніки та комп’ютерних технологій, членом правління Асоціації випускників Університету Франка.

З 2000 року і по сьогодні є завідувачем відділенням комп’ютерних наук Природничого коледжу Львівського національного університету імені Івана Франка.

Захоплення:

Літературознавство та бібліофільство, гірський туризм, хоровий спів.

З 2004 по 2018 організував та провів на факультеті 20 патріотичних літературно-художніх студентських вечорів, серед них Шевченківські вечори, Вечори пам’яті Василя Симоненка, Василя Стуса, Володимира Івасюка, Вечори до річниць створення УПА та Легіону Січових стрільців.

Організував та провів з 1995 по 2018 роки десятки вишкільних туристичних походів зі студентами у Карпати (г. Параска, г. Лопата, г. Кудрявець, г. Маківка, г. Магура, Боржавські полонини, Горгани та ін.)
    </item>
        //Бойко <item>
        Посада:
доцент кафедри радіоелектронних і комп’ютерних систем\n

Науковий ступінь:
кандидат фізико-математичних наук\n

Телефон (робочий):
(032) 239 41 52\n

Електронна пошта:
yaroslav.boyko@lnu.edu.ua\n

Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com.ua\nНародився 20.03.1967 р. в с. Кропивна Золочівського району Львівської області. У 1992 р. з відзнакою закінчив фізичний факультет Львівського університету, у 1998 році – аспірантуру. У 1992-1995 рр. – інженер науково-дослідної частини, з 1998 по 2011 р – асистент кафедри радіоелектронного матеріалознавства. З 2011 р. по 2017 р. – старший викладач кафедри радіоелектронних і комп’ютерних систем факультету електроніки та комп’ютерних технологій ЛНУ ім Івана Франка. З 2017 р. працює на посаді доцента цієї кафедри. У 2009 – 2014 рр. – заступник декана з наукової та навчально-виховної роботи. Секретар Вченої ради факультету електроніки та комп’ютерних технологій. Кандидат фізико-математичних наук. Автор близько 80 наукових праць.
    </item>
        //Свелеба <item>
        Посада:
професор кафедри оптоелектроніки та інформаційних технологій\n
Електронна пошта:
serhiy.sveleba@lnu.edu.ua\n
Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com.ua\n
    </item>
        //Паночко <item>
        Посада:
доцент кафедри оптоелектроніки та інформаційних технологій\n

Науковий ступінь:
кандидат фізико-математичних наук\n

Електронна пошта:
galyna.panochko@lnu.edu.ua\n

Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com.ua\n
        Дата народження :          31 липня 1984

Освіта: вища (2001 – 2006, Львівський національний університет імені Івана Франка, фізичний факультет, спеціальність “Фізика” )

Навчання в аспірантурі: 2009 – 2012, спеціальність 01.04.02 – Теоретична фізика  (аспірант кафедри теоретичної фізики Львівського національного університету імені Івана Франка)

Працевлаштування:  2006 – 2009  н.р.  Асистент кафедри теоретичної фізики Львівського національного університету імені Івана Франка; 2012 – 2019  н.р.  Викладач Природничого коледжу Львівського національного університету імені Івана Франка.
    </item>
        //Бабич<item>
            Посада:
доцент кафедри радіоелектронних і комп’ютерних систем

Науковий ступінь:
кандидат фізико-математичних наук\n

Вчене звання:
доцент\n

Телефон (робочий):
(032) 2394436\n

Електронна пошта:
orest.babych@lnu.edu.ua\n

Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com\n
            Народився 21.VIII.1956, c. Лужок Верхній Старосамбірського р-ну Львівської обл. Радіофізик, канд. фіз. мат. наук. Кандидатська дисертація на тему: «Вплив  валентної нестабільності на кінетичні властивості сполук систем Ce-M (M=Fe,Co,Ni,Cu) (1988), доцент (2004). Закінчив фізичний факультет Львівського ун-ту.  (1978). У 1988-98 інженер, мол. наук. співробітник, ст. наук. співробітник кафедри фізики напівпровідників, 1998-2000 асистент, з 2000 доцент кафедри радіоелектронного матеріалознавства (нова назва: кафедра радіоелектронних і комп’ютерних систем з червня 2014) Львівського ун-ту. Наукові інтереси: електронна структура та фізичні властивості властивості сполук з проміжною валентністю на основі рідкісноземельних елементів, та високотемпературних надпровідників, комп’ютерне моделювання властивостей матеріалів. Близько 70 праць, 4АС.
        </item>
        //Соколовський <item>

Посада:
доцент кафедри радіоелектронних і комп’ютерних систем
Науковий ступінь:
кандидат фізико-математичних наук\n
Вчене звання:
ст. наук. співробітник\n
Телефон (робочий):
(032) 239-41-52\n
Електронна пошта:
bohdan.sokolovskyy@lnu.edu.ua\n
Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com.ua\n
Профіль у Academia.edu:
orcid.org\n
        Народився 9.03.1950р. в смт Куликів Жовківського р-ну  Львівської обл.  Фізик, канд. фіз.-мат. наук  (“Перенос носіїв заряду у варізонних структурах”, 1987), ст. наук. співроб. (1991). Закінчив фізичний факультет Львівського університету (1972), аспірантуру (1978). Працював на посадах  інж. (1971-1975),  ст. інж.  НДС (1978 -1986),  мол. наук. співроб. проблемної  НДЛ  росту та дослідження фізичних властивостей кристалів (1986-1987),   наук. співроб. СКТБ “Магнон” ( 1987-1989), с т. наук.співроб. (1989-1993), пров. наук. співроб.  Інституту прикладної фізики (1993- 2000),  пров. наук. співроб. НДЛ-14 фотоелектроніки кафедри фізики напівпровідників (2000-2014).  З 2014р.  доцент каф. радіоелектронних і комп’ютерних систем.  Наукові інтереси:  теоретичні дослідження неоднорідних напівпровідників та приладів на їх основі, комп’ютерне моделювання в напівпровідниковій електроніці. Автор (співавтор) близько 300 наукових публікацій.
    </item>
        //Болеста <item>
        Посада:
завідувач кафедри радіофізики та комп’ютерних технологій\n
Науковий ступінь:
доктор фізико-математичних наук\n
Вчене звання:
професор\n
Телефон (робочий):
(032) 239-43-29\n
Електронна пошта:
Ivan.Bolesta@lnu.edu.ua\n
Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com.ua\n
    </item>
        //Бордун <item>
        Посада:
завідувач кафедри фізичної та біомедичної електроніки\n
Науковий ступінь:
доктор фізико-математичних наук\n
Вчене звання:
професор\n
Телефон (робочий):
(032) 239 47 14\n
Електронна пошта:
oleh.bordun@lnu.edu.ua\n
Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com.ua\n
    </item>
        //Дідик <item>
        Посада:
провідний інженер кафедри сенсорної та напівпровідникової електроніки\n

Науковий ступінь:
кандидат фізико-математичних наук\n

Вчене звання:
ст. наук. співробітник\n

Телефон (робочий):
(032) 239-43-71\n

Електронна пошта:
didykroman2015@gmail.com\n
          Народився 02.01.1939 р. у м. Львові. Навчався з 1948 по 1956 роки у початковій  60-ій та середній 51-ій школах м. Львова. З 1956 по 1961 р. навчався на фізичному факультеті ЛДУ  ім. І. Франка.

   Після закінчення навчання був залишений на роботу в університеті.  Розпочав працювати (ще будучи студентом)  з 01.03.1961 р. на посаді 0,5 ставки лаборанта кафедри фізики твердого тіла фізичного факультету ЛДУ. З 1963 року – працівник науково-дослідної лабораторії, назва якої мінялась тричі, проте найдовше вона мала назву «Проблемна науково-дослідна лабораторія росту та дослідження фізичних властивостей кристалів». Працював на посадах інженера, старшого інженера, а з 1972 року до звільнення у 2000 році (в зв’язку з виходом на пенсію) був завідувачем цієї лабораторії.

   У 2008 році Б.В. Павлик запросив мене працювати на кафедрі електроніки і з квітня цього ж року я працюю на його кафедрі. З 2016 року працюю на посаді завідувача навчальної лабораторії при кафедрі сенсорної та напівпровідникової електроніки.

   У 1973 році захистив кандидатську дисертацію на тему «Вплив деяких домішок на процеси утворення електронних та колоїдальних центрів забарвлення в лужно-галоїдних кристалах», яку виконав під керівництвом проф. Цаля М.О.

   Маю біля 50 друкованих праць, 17 патентів на винаходи та, фактично, одне наукове відкриття, про яке детальніше нижче.

  Я разом з М.О.Цалем, Ю.В.Караваном, О.П.Драганом є співавтором наукового відкриття ОТ-8793 «Явище дискретного виділення продуктів радіолізу кристалів» пріоритет від 02.07.1974 р.

   Заявлене явище було визнане відкриттям на засіданні Експертної ради Комітету по винаходах та відкриттях при РМ СРСР, яке відбулося 5 липня 1991 р. у м. Москві, на якому були присутні співавтори заявки (М.О. Цаля уже не було в живих) та начальник патентного відділу ЛДУ ім. І.Франка Сумішевська Н.Й. Була затверджена формула відкриття:

   «Експериментально встановлено раніше невідоме явище дискретного виділення продуктів радіолізу твердих тіл, яке полягає в тому, що при опроміненні відбувається виділення їх компонентів у вигляді дискретних пульсацій, амплітуда і частота яких залежить від температури, а також інтенсивності опромінення і котре обумовлене створенням, просторовим розділенням і агрегатизацією продуктів радіолізу».

   На цій Експертній раді було вирішено матеріали направити у відділення фізики, хімії і технології неорганічних матеріалів АН СРСР (секретар відділення академік Бруслаєв Ю.О.).

   Через півтора місяця, 24 серпня 1991 р., Україна проголосила незалежність. Радянський Союз розпався, його Академія наук перестала існувати і Диплома на відкриття ми не змогли отримали.
    </item>
        //Медвідь <item>
        Посада:
асистент кафедри фізичної та біомедичної електроніки, інженер 1 категорії Міжкафедральної лабораторії високопродуктивних обчислювальних систем\n

Електронна пошта:
ivanna.medvid@lnu.edu.ua\n

Профіль у Google Scholar:
scholar.google.com\n
    </item>


    </string-array>

    <array name="teacher_image">
        <item>@drawable/ic_velgosh</item>
        <item>@drawable/ic_klymovych</item>
        <item>@drawable/ic_shuvar</item>
        <item>@drawable/ic_hvyshchun</item>
        <item>@drawable/ic_boyko</item>
        <item>@drawable/ic_sveleba</item>
        <item>@drawable/ic_panochko</item>
        <item>@drawable/ic_babych</item>
        <item>@drawable/ic_sokolovskiy</item>
        <item>@drawable/ic_bolesta</item>
        <item>@drawable/ic_bordun</item>
        <item>@drawable/ic_didyk</item>
        <item>@drawable/ic_medvid</item>
    </array>


    <string-array name="students">
        <item>ФЕІ-21</item>
        <item>Беля Віталія</item>
        <item>Библюк Остап</item>
        <item>Бистрова Ірина</item>
        <item>Будько Тарас</item>
        <item>Вовчак Валентин</item>
        <item>Гаєвський Юрій</item>
        <item>Гересемюк Денис</item>
        <item>Герич Анастасія</item>
        <item>Громова Ельвіра</item>
        <item>Дмитрів Маркіян</item>
        <item>Єзеніцький Андрій</item>
        <item>Канцір Олег</item>
        <item>Ковальський Михайло</item>
        <item>Козачок Святослав</item>
        <item>Козинець Андріан</item>
        <item>Кормило Андрій</item>
        <item>Круцько Марія</item>
        <item>Мензул Ангеліна</item>
        <item>Лішка Томаш</item>
        <item>Рибак Максим</item>
        <item>Савка Андрій</item>
        <item>Старжевський Денис</item>
        <item>Тучапець Назарій</item>
        <item>Чапля Степан</item>
        <item>ФЕІ-22</item>
        <item>Азаров Максим</item>
        <item>Березовський Матвій</item>
        <item>Глива Василь</item>
        <item>Дворник Олександр</item>
        <item>Дмитруш Богдан</item>

    </string-array>

    <array name="student_image">
        <item></item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item></item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
        <item>@drawable/ic_student</item>
    </array>

</resources>